台灣新聞講《香港臨時政府宣言》

記者王致凱／綜合報導

香港特區政府宣布訂定《禁止蒙面規例》，引爆更大規模抗爭；香港連登討論有網友發起《香港臨時政府宣言》，號召建立香港臨時政府，吸引無數港人回應。4日晚間在香港多地，有數千名網友集體宣讀臨時政府宣言，主張香港特區政府「已經失去人民認可及授權」。

香港網友透過這份宣言，批評特區政府動用《緊急法》，繞過立法會制定《禁蒙面法》，壓制人民集會權利，不理會香港大多數人民意願。文中說，「我等認為香港特別行政區政府已然失去人民之認可及授權，故今日我等宣布香港特別行政區政府失去其合法性，行政長官，各司、局長立即失去其職位所賦予之權」。

文中說，「今香港特別行政區政府已然不為香港人民所立、所治、所享，故今日我等宣告成立香港臨時政府。」文章發表後，立刻在網路上引起熱議，貼出後7個小時內吸引5400多名網友按讚，無數網友留言。另外，晚間有數千名香港市民聚集在荃灣和馬鞍山「新港城中心」，集體宣讀《香港臨時政府宣言》，號召香港各區響應宣言。

可以諗下臨時政府要做D咩野

05/10/2019 - 香港人民政府 成立
《香港人民政府獨立宣言》

台灣傳媒報得仲詳細過香港傳媒。

想問一下 無軍隊 無外國認受
自high都要有能力維持。。。

List of countries without armed forces

香港人要學下點樣自己起一個政府出黎

我地宜家比之前任何時候都需要一個取締政權合法性嘅圖騰。因為蒙面法嘅基礎就喺緊急法，而緊急法喺殖民政府—外來政權為了便宜行事自訂的規例，目的只喺方便。方便在榨取殖民地時即使遇上反抗，亦能符合程序地將聲音打壓下去。方便在管治上遇上危機，可以用粗暴的手段解決，而不需要與佢的轄民交代，更不需要多加思索治本的政策。

港共政府引用緊急法，等於正式繼承殖民政府的意志。我們現在需要一個憾動政權合法性的鐵筆。推動成立臨時政府喺我地現階段行動升級最好嘅解釋和歸屬。

「成立臨時政府，取締港共政權」!!!!!!

你話臨時政府 = 大台? 梗喺唔撚喺喇!

難道你又對哩個政府有希望？
想問一下 無自由 政府唔係幫本地人謀福利 200萬人上街被當透明 你都要繼續噁忍？
新加坡一開始都係咁，點解香港唔得？

Pish

香港失去外國支持就行唔到落去

成立中華民國香港市
組織民團縱隊
名正言順殺反賊popo 搶軍火

無需張揚
請轉落地下發展

過左人權法先